香港人階級計分表

未來10年香港應該跟哂物業資產出身分等級

Part 1: 物業
1. 山頂
2. 傳統豪宅 eg 九龍塘 半山 九肚山 京士柏 淺水灣 etc
3. 新晉豪宅 eg 凱旋門 君臨天下 etc
4. 偽豪宅
5. 市區私樓 (有會所)
6. 新市鎮私樓 (有會所) eg 將軍澳 馬鞍山
7. 元屯天私樓 (有會所)
8. 單棟舊私樓
9. 居屋
10. 公屋 (已買)
11. 租樓
12. 租公屋
13. 租剮房

外國物業呢

Part 2: 職業/出身

1. 大家族後代
2. 上市公司主席後代
3. 普通屋企生意
4. 新晉startup 老闆 (成功個類 廢野唔計)
5. 雞
6. 傳統專業人士 eg AO 醫生 律師
7. 次級專業人士 eg 會計師 工程師
8.半專業人士 eg 高層it 測量師
9. 銀行/金融
10. 普通打工仔 <30k
11. 體力勞動人士
12. 綜援
13. 普通打工仔 <20k

租山頂點計

冇會所既神級住宅太古城同第一城點計

計分表：
<=3 香港皇室成員
<=5 貴族
<=8 高等人士
<=12 中產
<=15 平民
>15 賤民

外國護照-2 有跑車-1

太古城 3
第一城 6

自己計返市值啦

租得起既人又冇物業既有幾多個
拎d case出黎搏咀好威咩

樓豬點睇好多人讀完工程轉考測量

結論：樓豬26分

考唔倒工程牌
利申 唔識
個計分講一般大眾印象

補充 hku -1 外國名牌大學 -2

賤民

利申第一城，<30k準測量師

村屋

hku 升級做平民

笑貧不笑娼我明，但係點解地位高過曬律師 醫生嘅
你叫依家讀緊law同醫嗰啲囡囡仲讀唔讀好

識個fd住又一村
人地問佢住邊 佢答花墟附近

講緊d 靠樣上位 拎關係 但扮到上流人士個種 而家大把 當然唔係普通人屌倒個種

大家唔使起哂綱 冇惡意
但香港真係會變成咁
樓價高到既得成益者係唔會想佢跌
你睇呢個post會嬲
但現實咁仲嬲

綜援前排好多

我係租劏房嘅大家族後代

打漏村屋7
多過1個物業 -2

啫係靠樣嫁畀富豪嗰啲？

可以咁講 或者比人包緊個d